
Notes Réunion des doctorants 9 NOV. :
	ROle des ecole doctorants	
		Admisssion et administration
		Comité de suivi de thèse
		Formations
			
		Liste de congrès
	
		Info administration
			Il faut avoir 50 crédit doctoraux pour valider la thèse
			Faire valider des formations
			
		Soutenance
			?
		
		Insertion professionelle :
			Contact/réseau
			Suivi
		
	ADUM
		Inscription au cours
		Portfolio des expériences
		Formations ?
	
	Projet EDIFICE :
		Vulgariser la thèse à des lycéens
		Les accompagner selon leur orientation
		Développer leur esprit critique
		
	Projet GSON Graduate school Orléans numérique:
		Encadrer un stagiaire !!!!!!!!!!!!
		Data science
		Trop cool
		
	Bibliothèques universitaires
		Voir comment on y accède
		
	International central office
		Offre de bourse
		Sejour étranger
		
	Asso des doctorants ADSO/ADOSHS
		BDE des doctorants
		13h00 AG : 
		CE soir à l'atelier
		
Présentation EMSTU :
	CSI - Somité de suivi individuel
		once per year
		Discuter de tout sauf de science autour de la thèse
		Comité : 
				Juin (premiere année et deuxieme année)
				Mars Avril pour les années suivantes
		Déposer un rapport annuel de thèse
	
	Cumuler les credit doctoraux : heures de cours - Obligatoire pour CIFRE ?
	Suivre le cours sur l'intégrité scientifique
	portfolio != CV
	Les vrais skill dela thèse:
		Trouver un financement
		Monter une manip
		...
	
	Conseils pour la thèse :
		Soumettre un article scientifique/ Brevet : voire 2 articles
		Participer à une conférence internationale
		La thèse doit être rédigée en francais, sauf exception
		Summerschool != été : formation d'une semaine sur des savoir faires
		2ème année : présentater son sujet
		3eme année : 2eme publi
		t-9 mois : début rédaction manuscrit
		t-5 mois : contacter le jury
		t-12 semaine : proposer un jury
		t-8 semaines : envoit du manuscrit au jury. Rapporteur de thèse dit, est-ce que la soutenance peut avoir lieu selon le manuscrit
	
	VOyages déplacements :
		1 déplcement financé par l'ED : avant la conférence (le labo paie la mission et l'ED rembourse la moitité)
	
	Les crédits doctoraux
		50 credits : 25 cours scientifiques / 25 credit soft-skill, entreprenariat ...
		if cotutelle : pro-rata du temps entreprise/labo
		Cours au college de france : Téma les documents : https://www.adum.fr/as/ed/med/actions.pl?site=CDUSF
		ecole d'été
	
Questions :
		Les crédits doc pour thèse CIFRE ? 
		Les crédits peuvent être obtenus dans l'entreprise (sous forme de : faire valider une "formation" reçue dans le cadre de l'netreprise)
		
		